\chapter{Pendahuluan}
\label{chap:pendahuluan}

\section{Latar Belakang}
\label{sec:latar_belakang}

\indent Jadwal mengawas ujian merupakan hal yang rutin dipublikasikan kepada dosen setiap tengah dan akhir semester. Jadwal mengawas tersebut dipublikasikan oleh tata usaha. Sebelum dibagikan jadwal mengawas dibuat dalam file excel, lalu dicetak dan dibagikan kepada setiap dosen. Format jadwal mengawas ujian bersifat umum, dalam arti jadwal tersebut menyimpan nama semua dosen yang mengawas, nama mata kuliah, dan tempat pelaksanaan ujian. Dosen diharuskan melihat satu persatu baris untuk mendapatkan informasi mengenai waktu, nama matakuliah, dan tanggal dosen tersebut mengawas. Walalupun jadwal mengawas tersebut telah disusun dalam file excel, namun tetap dirasa kurang efisien karena tidak tersusun berdasarkan dosen yang mengawas dan memungkinkan terjadi kesalahan dalam membaca jadwal oleh dosen. 
iCalendar merupakan format file calendar pada komputer yang memudahkan penggunanya untuk mengirimkan undangan \textit{meeting} dan melakukan pekerjaan bersama pengguna lainnya, via email, atau file \textit{sharing} menggunakan ekstensi .ics . Format iCalendar sendiri telah didukung dan kompatibel dengan produk lainnya, seperti Google Calendar, Microsoft Outlook, Yahoo Calendar, Mozilla Thunderbird, Apple Calendar.
Dari penjelasan diatas, tugas akhir ini dimaksudkan untuk memudahkan dosen untuk melihat jadwal mengawas ujian dimanapun dan kapanpun. Pengembangan perangkat lunak ini menggunakan tiga library yaitu Apache POI, Java FX, dan iCal4j.    

\section{Rumusan Masalah}
\label{sec:rumusan_masalah}

Berdasarkan penjelasan di latar belakang, maka dapat dipaparkan rumusan masalah sebagai berikut :
\begin{enumerate}
	\item Bagaimana perangkat lunak dapat membaca file excel jadwal mengawas ujian yang dibuat oleh TU ?
	\item Bagaimana menampilkan jadwal ke layar ?
	\item Bagaimana perangkat lunak mengkonversi jadwal mengawas menjadi iCalendar ? 
\end{enumerate}

\section{Tujuan}
\label{sec:tujuan}
Tujuan dari karya ilmiah ini dapat dipaparkan sebagai berikut:
\begin{enumerate}
	\item Merancang PL yang mampu membaca file excel yang dipublikasikan oleh TU.
	\item Membuat PL yang mampu menampilkan jadwal mengawas ujian yang telah dibaca ke layar.
	\item Merancang PL dapat mengkonversi jadwal mengawas menjadi iCalendar.
	
\end{enumerate}

\section{Batasan Masalah}
\label{sec:batasan_masalah}
Batasan masalah dalam penelitian ini agar dapat fokus pada pengembangan perangkat lunak konversi jadwal mengawas ujian :
\begin{itemize}
	\item Data \textit{input} PL merupakan file excel dari TU yang telah dimodifikasi dan distandarisasi penulisannya agar dapat dibaca oleh PL.
	\item PL memiliki minimal satu \textit{filter}. 
	\item PL bersifat \textit{offline} 
	\item Format \textit{output} PL adalah iCalendar atau .ics .  
\end{itemize}

\section{Metodologi Penelitian}
\label{sec:metodologi_penelitian}
Untuk menunjang penelitian maka diperlukan data untuk pengujian maupun pengetahuan teori yang akan diterapkan. Berikut adalah kegiatan yang akan dilakukan:
\begin{enumerate}
		\item Melakukan studi pustaka mengenai
			\begin{itemize}
				\item Apache POI
				\item Java FX
				\item iCal4j
				\item Konsep MVC
				\item Memperdalam Netbeans
			\end{itemize}
		\item Melakukan analisis pada file excel jadwal mengawas ujian yang dikeluarkan oleh TU.
		\item Melakukan perancangan yang terdiri dari use case, diagram aktifitas, dan \textit{user interface}.
		\item Mengimplementasikan rancangan kedalam Netbeans. 
		\item Melakukan pengujian perangkat lunak dengan berbagai kemungkinan kasus.
		\item Menyimpulkan atas serangkaian pengembangan yang dilakukan
		\item Menulis dokumen skripsi
	\end{enumerate}

\section{Sistematika Pembahasan}
\label{sec:sistematika_pembahasan}
\begin{enumerate}
	\item Bab 1 Pendahuluan\\
	Bab ini berisi tentang latar belakang, rumusan masalah, tujuan, batasan masalah, metodologi penelitian, dan sistematika pembahasan.
	\item Bab 2 Dasar Teori\\
	Bab ini berisi tentang teori dasar tentang Java FX, Apache POI, iCal4j, Konsep MVC, dan Netbeans.
	\item Bab 3 Analisis\\
	Bab ini berisi tentang analisis kebutuhan dan fitur PL, diagram aktifitas PL, use case, diagram kelas.
	\item Bab 4 Perancangan\\
	Bab ini berisi tentang perancangan kelas dalam PL dan gambaran \textit{user interface}.
	\item Bab 5 Implementasi dan Pengujian\\
	Bab ini berisi tentang penerapan hasil rancangan pada bab sebelumnya serta pengujian perangkat lunak.
	\item Bab 6 Kesimpulan dan Saran\\
	Bab ini berisi tentang kesimpulan yang didapatkan dari hasil pengujian serta saran apabila ingin melanjutkan pengembangan ini.
\end{enumerate}
